孝順仔照顧腎病母壓力大 斬殺七旬母後跳樓

葵盛東邨發生孝順仔弒母再跳樓倫常慘劇。中午約12時，盛安樓一名姓李(34歲)男子由16樓寓所高處墮下，撞到下層晾衫架後，先跌落對面山坡大樹，再碌落山坡，由於被大樹卸去部分衝力，他當時清醒，身體多處骨折倒臥地上。大廈低層姓鄧女住戶見狀，慌忙報警求助。

救護員及警方趕至，即時將他送瑪嘉烈醫院，經搶救後情況危殆，留醫深切治療部。據悉，他送院時曾向警員表示：「照顧老人家好大壓力！」。警方初步了解後，到李的寓所調查，由於當時大門上鎖，衝鋒隊(EU)警員破門入屋，進入單位後在左邊第一間房，發現傷者的姓廖(77歲)母親伏屍床上，頸有刀傷，頭部幾近斬甩，地上遺下大攤血漬。據知，警員房內垃圾桶發現一個口罩及一隻手套，又在餐枱底發現一把菜刀，懷疑為涉案兇器。

警方封鎖現場，經初步調查後，得悉廖有長期病患，懷疑李因照顧病母壓力太大，先斬殺母親再跳樓，案件改列謀殺。據悉，廖本來於本周二(10日)生日，未料慘死在愛兒刀下。

至下午3時半，約20名機動部隊警員與一隻警犬在斜坡及登樓蒐證，檢獲一隻疑屬疑兇的鞋，及一件疑屬低層單位、有衣夾夾着的染血白T恤，一行人逗留約20分鐘後離去。

現場消息指，女死者廖玉桂，丈夫早逝，與姓李疑兇相依為命。廖6年前患上腎病，據悉需每日洗腎，她行動不便，出入需坐輪椅代步，近年又患心臟病、高血壓、糖尿病及膽病，近期廖病情轉差，最近2個月3次入院。李為照顧病母，於6、7年前辭去全職社工工作，有與友人合資做些「小生意」，有時下午返工幫補家計。他又時聘請2名外傭照顧病母，惟2名外傭今日放假，詎料發生悲劇。

街坊陳先生指出，男事主性格內向及孝順，常戴着口罩，推着坐在輪椅上的病母出入散步；亦有認識死者街坊指，死者與街坊關係一度欠佳，但早前突然轉變，出入與人打招呼，又買「香蕉糕」予街坊食。死者生前曾表示，因自己有病，所以要由兒子照顧。

葵青警區助理指揮官郭偉成表示，今早11時57分警方接獲報案，指有人從葵盛東邨盛安樓高處墮下跌落山坡，一名姓李（34歲）事主清醒向警員交代住址。警員登門了解，發現單位無人應門，破門入內在睡房發現一名77歲女子躺臥床上，頸部有遭利器造成的嚴重傷痕，頭部幾乎與身體分開；現場檢獲一把菜刀，相信是案中兇器。救護員檢驗後證實女子死亡。

葵青警區重案組接手跟進，探員發現死者死亡時間介乎早上11時至12時之間；她不良於行，有長期病患紀錄，與送院傷者為母子關係；上址有2位外傭居住並照顧死者，惟2人事發前放假離開。初步調查後，未有證據顯示疑兇為註冊社工，亦未發現案發前一晚2人曾爭吵。警方將循疑兇精神狀況及其生活壓力等方向展開調查。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350

脫苦海

1. 十六樓跌落來重清醒

2. 請咗兩個賓妹幫手重會好辛苦？點解唔送去老人院？

3. 辭工攞綜援真係好咩？

手刃廢老

內向及孝順

唔代表有好報

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

不嬲話跳樓冇知覺d人係on9

你好撚煩

鬼叫佢撞樹

社工

所以其實安樂死要合法

堅係慘，因為死唔去，未來冇哂前途

養兒防老
抵撚死

唔慘 死唔去可以坐一世 衣食無憂

一念無明

佢呀媽40幾先生

冇安樂死搞到兩個人都受苦

好撚慘
其實送老人院可能更好

辛苦了⋯⋯

養兒防老

你就想，判你謀殺但善意
坐廿零年變老就踢你出去乞食

16樓跳落黎都唔死可能佢老母顯靈

樓都唔識跳....

洗唔洗考個牌先？

公屋真係多痴線佬

前社工

RIP

慘

人會老真係一種原罪

我老母仲話有兩個工人照顧都跳樓，大佬唔洗錢呀

所以早D死仲好
咁長命盞累人累物

請

斬老母都仲叫孝順 cls

同埋內向做乜撚嘢社工 呃飯食？

香港公營老人院位少 私營就又貴又閪 送老人家入去真係等死

做仔既無良心 比錢送走父母還好 有少少孝心同住就一定壓力大到仆街

香港政府儲備多 亦都係國際城市 但就係唔肯拎錢出黎解決呢d問題

可能佢老母都頂唔順想死呢

你試下日日抬你老母沖涼同大小便

示範下

魂。初弑

點解個個講到老人院或者長期院舍好似話入就入到咁

真係唔考順既就拍拍蘿油掉低老母搬出去啦
仲點會有壓力到揀呢種方法呀

借人acc
我屋企同佢情況一樣，老豆要洗腎
上兩個月又係入左3次醫院
都要日日清理大小便因為佢已經冇乜力行
仲有個認知障礙既阿麻
想搵方法幫下 亦有醫院社工主動接近過
但佢地就都係話咁好慘喎 點點點 然後扔份老人院名單黎
你老味撚唔知咩
咁邊間服務好d 照顧好d 有冇其他選擇或者上門服務一片空白
完全係得把口 社畜黎
唉 日日搞老豆已經好多野做 阿麻又日嘈夜嘈
好撚大壓力仆街

點解要斬到個頭就甩

醫院生工正仆街，之前老豆中風照顧唔到自己（判左100%殘障），個仆街社工只係識叫屋企人幫手照顧，或者請工人幫手。唔駛做野定有幾千萬身家咩！把口又衰格又賤！
基本上剩係想 Close File 。
跟住發現原來同層既其他中風者家屬都差唔多，搵埋區議員投訴都無用！
總之幫死仆街純粹想最快速度趕你走，但個服康大樓既醫護都無咁講過，佢地都識叫我地揀間合適既老人中心，又會介紹下合作既針灸之類！
個班社工死全家，生仔世代為奴，生女代代為娼！長命百歲百病纏身，身邊人呃佢身家再遠走高飛！

咁都要斬撚死佢仲話孝順 報紙佬+1分
腎病係煩係未至於要殺仲要斬到就快甩頭咁大仇口既，你話個老母有精神病仲有暴力傾向就話姐

請兩個工人返嚟做咩？

幫手,而且請兩個工人又無咩野收入,即係個個月駛突,用晒所有錢都係等死

你戇鳩少陣啦柒頭皮

不嬲都覺得寧願早啲喺行得走得時候死好過老病到淨係識瞓喺度

跳樓專家

好慘, 同幾個月前個阿伯殺老婆然後自殺個單野一樣

連登細蚊仔撚識呢d咩

同埋發生過劍橋單野之後, 正常人點放心將父母送去依D 垃圾老人院

依家D所謂社會其實同食環差不多，完全無心幫人只要為交差！
使命感0

孝順仔就唔會殺老母 衰仔到極點頂多都係送去老人院由佢自生自滅 根本佢性格有問題走去殺埋人

所以先話佢孝順，可惜一時諗歪左

照顧老母大小便頂唔順
所以就一嘢斬到佢個頭就甩

咁樣同我講係孝順？

呢啲話佢冷血都不為過
唔好同我講佢照顧咗佢好耐又乜乜

請兩個工人嚟托嘅？

然後果兩個工人放假就出事
佢果野一定壓力大到癲撚左先做啲咁既野
至於佢孝唔孝順 睇佢黎緊會唔會後悔終生先知

因為佢老母無自理能力,又多病又痛又辛苦,
所以心諗留佢係度餓死不如一刀殺左佢。
呢d可以話係鑽左牛角尖,但同唔孝順無關。

而且你又諗下請兩個工人d錢點黎?會唔會用晒?

連登仔成日諗到1+1=2就當世界真理,企係道德高點去屌

( Show Blocked User - Balkan )

細路仔返學就唔好上網啦
一來自己要辭左份工全職照顧，無收入之餘仲要齋支出
二來要全天候照顧老人家真係連出去見下朋友透下氣都唔得
三來好多厭惡工作要做
四來長期病患既老人家都係好消極，日日同你講想死，你就吸晒d負能量

無人講過個仔斬老母做得啱，但香港經濟咁好，有錢情願起垃圾基建都唔幫呢d弱勢，成單野根本係政府做成

一次做兩件好事
殺廢老 滅廢青

請兩個工人又點，唔係你屋企人邊會上心照顧，求鳩其幫佢換屎尿片同餵食，乾唔乾淨同飽唔飽鬼知咩。
仲要長期出入醫院，個仔要跟出跟入。洗一次腎要搞成日，仲有其他覆診排期又要提早驗血先可以去覆診，一個獨子辛苦死佢。

政府就排到死既時候就有，私人既有平有貴，見過最平市區大約六七千，去參觀完只能講係生存非生活。正常小小既都近一皮野。
講真，對一般家庭個個月拎成皮野出來都幾大負擔。

話下啲口德啦，DLLM

未預過以上情況既人憑咩話佢唔孝順啊 某程度上佢老母唔洗再係到受苦 分分鐘係佢老母同佢講話想死 點解佢唔係孝順 小學雞淨係識企係道德高地話人地斬個老母仲點會孝順 講真啊 如果我連大小便都自理唔到 活到咁無尊嚴仲要成為屋企人既負擔 我都寧願死

你班垃圾連登仔去過老人院未？？
講到生活好易都係啲十幾歲既小朋友

如果真係一刀過痛痛快快就係
劈到頭都甩喎, 見到佢無反應成地血都仲斬, 點落到手

好心痛 果種壓力唔係旁人能夠明白

久病床前無孝子。
長期照顧的話真係會好灰。

認同

你估真係一刀就可以斬死佢咩，第一刀斬個時有反應會反抗，自然會斬多幾下， make sure 佢死硬先無痛苦

( Show Blocked User - 關愛座hunter )
好撚煩

點解唔燒炭

當不幸發生係自身上⋯⋯

有尊嚴死去 好過無尊嚴咁生存落去

6,7年前辭職照顧老母呀
如果唔係孝順都唔會突登辭職照顧佢，仲要照顧左咁多年，唔孝順一早dum佢去老人院自生自滅

睇完呢單新聞後去睇一念無明，我諗空間同社會支援對呢類長期病患者好需要

燒炭咪算囉~ 做乜要斬柒人~ 痛架嘛~

我阿媽都係4十幾歲先生我.............

斬死老母都叫「孝順仔」！

華文妓者勁！

係唔係獨子?
兩老有無儲定錢?

佢老母生存仲慘過死

最需要就係安樂死， 一個唔死變兩個死

一念無明...

我爸爸之前都係洗腎，（先自己屋企洗肚，後惡化去醫院洗血）
我好彩有個媽媽喺屋企長支援幫手照顧
爸爸先中風，後腎病，失血左6成行動力
好彩未至於行唔到
今次個案如果係獨仔，老人家又行唔到，真係好易爆煲

葵盛東邨的兒子弒母倫常慘案，警方目前仍在追查兇案的導火線。消息稱，警方調查時除發現34歲疑兇李ｘ輝疑因長期照顧多病的年邁母親致受到壓力之外，昨晚探員亦在兇案現場即兩母子公屋寓所內搜獲一些精神科藥物，懷疑疑犯有精神病紀錄，並可能曾在葵涌醫院轄下的西九龍精神科中心求診。警方正聯絡醫管局，希望了解疑兇的精神病歷以及用藥紀錄，以助了解兇案的起因。

警方調查方向，亦包括疑犯的經濟狀況，因疑犯雖然於2011年曾與友人合資成立了一個公司做小生意，但據悉他因專注照顧77歲不良於行的母親，無法長時間投入工作，工作收入有限，卻同時須聘用兩名外傭以助24小時照顧母親，故家庭經濟疑有壓力。另外，涉嫌殺母後跳樓重傷疑犯，昨晚情況已有危殆變為嚴重，恢復了清醒，故葵青重案組探員正希望盡快與疑犯錄口供使調查取得突破，但仍需等候醫生的批准。

請支持自願安樂死合法化

人間悲劇

余文樂

上次見到個人哩埋係7仔食朱古力 懷疑係佢

+1 獨生 窮 佢地六七十 無做野 我就返學返工一個養兩個 老豆仲要係仆街 爛賭又賤格 好彩嘅係佢地無病無痛
我呀媽俾要俾我d家用條仆街賭
咁嘅家庭真係拍拖都廢撚事累人

養兒防老呢四個字終於爆煲

香港其實需要安樂死

葵涌葵盛東邨盛安樓昨發生倫常命案，一名辭去工作照顧七旬病母的34歲姓李男子，趁兩外傭休假離家時，涉在寓所內斬殺77歲母親，繼而跳樓受傷送院。政務司長張建宗今午會晤傳媒時稱，對事件感到難過，會盡一切努力協助有關家庭。

張建宗又說，事件反映須加強居家安老及社區照顧。但他強調，事主從無申請長期護理或居家安老服務，「絕無申請過」，至於是否支援不足，他指要深入汲取經驗及教訓。

人生好苦

照顧老人家真係好崩潰
尤其係啲失智，超任性又污糟果啲
簡直可以搞到你死先過佢哋
希望到我老果時安樂死已合法
唔想累撚咗啲仔女

所以話老而不死是為賊

我老咗最好有安樂死 費時獻世麻煩人

安樂死真係值得探討下

唔知點解諗起要求安樂死既鄧紹斌
全癱訓床，跟住成班四肢健全既人圍響住床邊叫佢樂觀d積極d明天會更好

我老左 如果累人累物 寧願安樂死

好似日本d老人咁行得走得就另計

社工根本無撚用，點解仲要有呢啲垃圾職業

終於有人講出重點

私人都有好服務好環境嘅
唔好吓吓講劍橋

不過一萬蚊起跳真係好基本
再豪d 嘅幾萬至十幾萬都見過

其實長者家個熱線都幫到手，我阿媽腦退化，冇哂自理能力，佢地都幫我找到一間合適的私人安老院，

醫務社工/社工只會叫你自己搞掂

香港需要安樂死

咪撚貓哭老鼠啦
幾個月前老公因為照顧老婆大壓力殺撚左佢
政府學左D乜撚野呀

6張幾醫好都無半條命啦 自殺啦 重害個仔

幻想都驚 兩件咁樣
要照顧多十幾20年兩件廢老
自己人生真係玩撚完

咁都做得出
同果個周凱亮一擔擔

agree

男人依段時間最黃金，不論拍拖定追求事業
用晒時間去照顧老母真係好絕望